［屌你老味］照顧癲癇兒7次落空 社協擬司法覆核

持阿根廷護照的單親媽媽楊女士，自2011年起7次向入境處申請居港權，照顧在港出生、患癲癇症的兒子，7次均不成功。楊在社區組織協會（社協）協助下，去年4月向行政長官申訴，要求入境處以人道理由為依據，允許她留港照顧兒子。她今年5月初獲保安局回覆，指仍在考慮楊女士的申請，但局方曾就此尋求入境處意見，入境處回覆是「不建議」。社協幹事練安妮批評入境處處理手法不人道、缺乏透明度，若是次申訴仍不成功，將考慮司法覆核。

59歲的楊女士本為內地人，1990年於內地結婚後，1992年隻身前往阿根廷留學、其後入籍阿根廷，依內地制度需放棄中國戶籍，1998年，楊女士來港探望兄長及丈夫，在港期間發現自己懷孕，因高齡懷孕而被航空公司拒絕登機，唯有留港產子，翌年兒子出生後，她與丈夫協議離婚，其後丈夫去向不明。

楊女士現年17歲的兒子出生便確診癲癇症，病發時會全身僵硬、有窒息風險，兒子同時患過度活躍症、發展性協調障礙、讀寫障礙等，智力相等於4至5歲小童，需要長期照顧。兒子的病情令楊無法帶他回阿根廷定居，唯有以旅遊簽證留港，每隔3個月便要出境一次，她一般會出境到深圳或澳門，然後即日回港；楊女士說，每次出境後都擔心會被拒絕再入境，每次過關都被海關人員「問好多問題」，又會對她說「今次畀你（入境），下次就唔知得唔得啦」。

楊女士多年來僅靠兒子每月6,700元的綜援生活，並住在兒子的公屋單位，她憶述兒子的病情時情緒一度激動落淚，指兒子曾在主流學校及醫院「俾人打」，變得「唔肯講嘢」，而兒子現時雖入住寄宿學校，但開支龐大，扣去租金、寄宿學校費用、營養劑、醫療費用等，每月只剩約1,200元作為二人膳食費。楊女士透露自己有會計工作經驗，她亦希望能自力更生，但無奈她持旅遊簽證留港，無法找工作。

楊女士至今曾7次向入境處申請居港權，但入境處指她的個案不符合家庭團聚原則，亦不構成強烈的人道理由而拒絕，她不滿入境處沒有清楚釐定「人道理由」準則。

入境處痴撚線架咩
咁都唔俾留港睇仔

入境處好波，應該唔撚好再俾佢入境

生個弱智仔搵唔到老襯就搵香港人埋單 yeah

唔俾合理
又離左婚都冇理由留喺度

又社協

有肖友懷呢d仆街唔撚理，去玩鳩應該留係香港人既人，真係痴撚柒線

屌你老母社協幫支那蝗拎居港權

呢啲人係應該自己移民去阿根廷畀佢老母照顧

假設一切屬實，她很可憐。

簡單啦

申請恢復中国國籍，放棄阿根廷國籍
咁咪可以返中国團聚

叫佢放棄阿根廷籍，即刻仔都唔要啦，垃圾蝗，返支拿啦

1998年，楊女士來港探望兄長及丈夫，在港期間發現自己懷孕，因高齡懷孕而被航空公司拒絕登機，唯有留港產子，翌年兒子出生後，她與丈夫協議離婚，其後丈夫去向不明。

擺明係貪個仔係香港先係香港生啦，高齡懷孕無得登機？聽都未聽過，支拿蝗好仆街

係
邊有咁撚橋
擺明夾埋來港生